%@Auteur:Véronique Glaçon\par
\renewcommand{\arraystretch}{1.8}
\[\begin{tabular}{c|>{\centering}p{1.2cm}|>{\centering}p{1.2cm}|>{\centering}p{1.2cm}|>{\centering}p{1.2cm}|>{\centering}p{1.2cm}|>{\centering}p{1.2cm}|c}
  \cline{2-7} \rnode{A}{} & $12$ & & & & $27$ & & \tabularnewline
  \cline{2-7} \rnode{B}{} & & $5$ & & $1$ & & & \rnode{C}{}\tabularnewline
  \cline{2-7}  & & & $42$ & & & $0$ & \rnode{D}{}\tabularnewline
  \cline{2-7} 
\end{tabular}\]
\ncbar[angle=180,arm=0.8]{->}{A}{B} \ncput*{$\div3$}
\ncbar[angle=0,arm=0.8]{->}{C}{D} \ncput*{$\times7$}
\renewcommand{\arraystretch}{1}
%@Commentaire:Applications des tables de multiplications. La difficulté est de s'approprier le tableau : comment complèter les cases vides ?
